俺也一樣

俺也一樣

互聯網

入鄉隨俗，入境問禁，#MeToo可以世界風行，但來到東土大唐天朝上國，#MeToo便寸步難行。

話說#MeToo入境中國後，一天便冒出了1,700多宗案件，許多塵封已久的性侵事件像出土文物，浮上水面。領域廣泛，大學校園、電視台、公益圈子，無處倖免；其實這也是正常，行行除了出狀元，也會出色狼，難道真有一種職業個個好人嗎？

但大國國情，最怕就是人多起鬨鬧大事情，#MeToo一發不可收拾，說穿了，#MeToo就像是「性侵犯集體上訪」，上訪只有死路一條。又像是掀起塵封滿佈青苔的石屎板，走出一窩蛇蟲鼠蟻，誰也不願看到。

所以#MeToo也就只能沉默被封，內地網民也鬥智鬥力，轉用中文，「俺也一樣」，也是難逃封鎖。

大國最怕其實是你掀起「官場#MeToo」，甚麼縣長書記領導沒有睡過幾多姑娘，如果她們也來#MeToo，還有那個清白的官員可以替她們主持公道？

不過禁止#MeToo還有多一層意思，就是不許和世界一樣。大國最愛強調「不同」，就像國內名曲《我們不一樣》，當西方強調民主選舉媒體監督人權自由時，大國最怕你就是說「MeToo」，最怕你說「我們也是我們也要我們也一樣」，大國要的是「中國特色」，「中國例外」，「中國模式」。

「中國模式」的特色就是：我們不一樣。所以大國連疫苗也不一樣，法律也不一樣，不可能#MeToo。

禁絕#MeToo，就像告訴世界，你們有風化性侵，大國沒有，我們不一樣。想起周恩來那句名言﹕「中國有無妓女？有，在中國台灣省」。意思即是，中國沒有壞東西，壞的都是其他人。

大國名嘴崔永元曾經說，他最大的夢想，是睡一個好覺，因為只有安穩睡覺，才能發中國夢。安穩，應該就是人民最大的#MeToo。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
橫掃阻街遊客 (邁克)

下一則
下一則
點金成屎 (馮睎乾)